總結兩星期上海所見所聞

話說小弟啱啱去完上海兩個禮拜
想總結下依兩個禮拜所見所聞。
1. 行路軌跡
上海人係唔識去estimate你既軌跡,從而去避開你.
佢地會直行直過, 瘋狂同你身體發生碰撞, 所以係上海行路好辛苦
2.的士
上海基本上無apps,係好難去截. 個個都係用apps去截.
試過邊行邊等的士, 行左差唔多30分鐘, 終於有一部的士. 但我已經同酒店既距離已經不遠.
3.基本上無電話係上海好難生活
- 上面講過無apps, 基本上好難去call的士
- 比錢又係主要用電話比
- 訂飛又係要你有電話號碼先比你訂
- 想用商場wifi都要你有電話號碼, 先可以比你用
- 消費夠, 商場有event. 都要你有個電話號碼先可以比你參加
- 好多地方都有power bank比你借
4.商場
- 上海的確有好多大商場, 好多都美侖美奐. 不過人流甚少. 香港求其一個屋邨商場人流都多過佢地. 所以好多時, 好多鋪頭無咩人, 成個商場死氣沈沈.
- 鋪頭好早就閂門, 9點想搵野食, 商場好多食肆都閂門唔做.
- 商場外好大對比, 即係商場區內建築好靚, 好新. 一出到商場區, 一街之隔, 建築即刻降level到農村style.
5.服務
- so far兩個禮拜既經歷, 都覺得上海服務態度比香港好. 至少無試過比人西面.
- 食飯外套掛係櫈後面, 都會有人比個套你笠住件衫, 唔比佢索味.
6.交通
- 入地鐵/火車前都要安檢
- 地鐵站內燈光不足, 比人感覺好陰沈同污糟.
- 街燈嚴重不足, 好多地方都好暗.
7.迪士尼
- 機動遊戲唔差, 不過Jack Sparrow講普通話, 成件事好格格不入
- 入面有show, 不過搵中國人扮Jack Sparrow, 泰山, 公主, 成件事好off
- 職員完全無笑容, 完全無迪士尼氣氛.
- 內地人始於由細到大都無浸淫係迪士尼文化入面, 所以佢地好多時都無果種共嗚感. 園內好多設施/主題, 都係迪士尼比較commercial主題.
- 依個我真係屌, 園內有個event/selection, 佢夠膽死淨係播歌. 乜9表演者都無. 真係屌出黎, 比佢昆咗我.
- 迪士尼入面有個shopping area, 有喜茶, bathing ape, etc.
8. 衣著
- 普偏上海人都著好多衫, even果日唔凍, 點都著件類羽絨既jacket
- 見好多名牌, 不過你會下意識去judge真定假, (目測70%都係假)
9. 好多范冰冰
依個唔洗多講, 個個都倒模樣/妝.
10. Museum
去咗唔同既Museum, 不過有幾個勁唔就腳, 同人流極少, 小貓三四隻
11. 諗到再加...

歡迎去過上海既巴打討論, 可能我睇到只係上海既表面

早幾日上海得番 1°C

我果時得9度左右
Btw
11. 上海室內好撚熱, 一入室內根本上要除晒d衫咁滯
（酒店/商場）

就算深圳都係咁啦
大商場就似ifc...出門口就天水圍

比張圖大家睇下

左下角

進擊的大媽, 捉住我朋友買野

仲差過天水園, 農村鋪頭
同埋上海好多電單車, 佢地同行一樣, 唔識去estimate 你行路既軌跡. 所以好多時我見到都要特登避開黎行

食左幾多餐生煎包

2餐
餐餐都迫自己試食唔同野

去咗五日，地鐵俾我感覺真係冇香港咁好
同埋大陸既內聯網真係與世隔絕咁濟

巴打住邊間酒店
依家啲酒店check in 都有部好似出入境嘅機要影相

少數係市區嘅商場(iapm) 都算多人行
不過買嘅都係少 但係少人先好行嘛
同埋佢地市郊個類半露天商場我覺得唔錯

地鐵啲安檢 以前你個樣夠惡就可以唔理佢
依家唔想過機就擘開個袋比條茂利望下就得
交通咭要入錢如果要用現金就麻煩啲
啲機一係唔收現金一係就好唔user friendly

我上次去
食到要食保濟丸

笑撚左

有無發覺上海好多野都同日本style 好似
不過人民質素跟唔上城市發展

支那人個安全範圍係0
香港人好啲
日本人街頭已經sense到你行左邊佢就行右

上海留多兩日都悶 去親都出蘇杭玩

仲有大陸既mobile payment真係行得前，不過都代表credit card payment唔係幾流行
標語冇想像中咁多，不過都感受到種政治宣傳

佢地個地鐵廣播把普通話聲冇香港個把咁乞人憎
香港個普通話廣播真係想煎條八婆兩巴

可能真係想咁行，不過一直覺得大陸既一個問題係細節位跟唔上，而呢點日本人做得好好多

我住Sofitel ,
講起影相, 我入迪士尼果陣都比佢偷偷地影
之後玩機動遊戲自動sense到邊個係你
勁恐怖
同埋係上海幾多cctv , 比人感覺big brother is watching you咁

入面有汁嘅煎餃

我本身腸胃都唔好
不過食到最後個胃頂住頂住
未去到要食藥咁嚴重

近日本 同日本早期係上海投資唔少嘛
我住間酒店 連停車場啲水渠蓋都係日文

基本上、普遍上、成件事

玩嘅話上海去最多去兩次就夠

Okura
市中心好方便 又係法租界 附近有好多舊屋

反而覺得標語好多, 周圍都見到類似咁既野

果日先同朋友討論過mobile payment , 其中一個原因驚假銀紙, 其二最大面額得一百, 其三信唔過crédit card

去做野無野揀

跟住好快會洗多左都唔覺

上海蘇杭既本地人都趕走哂啦

我12/12 去到29/12
18年去左五六次

咁我又無留意
反而我留意佢地英文廣播, 硬係覺得有d怪

到到都用mobile pay
外國遊客都唔知點算
唔知你行得前 定行錯路

語癌 見諒

聽到有唔少人講法文囉

深圳都係啦
mobile payment同infrastructure係幾先進
但係啲人既質素係跟唔上發展 街邊一樣咁污糟 啲人一樣咁無公德心
啲building有幾靚都好 又有咩用

記得有一次食飯發現唔收visa

好多歐洲鬼
我都係聽唔少法文

我成日要去公司上海office 做野。你同d上海local 熟左就會發現佢地好撚排d 三四線城市d鄉下佬

mobile payment,方便監察

Yes，去酒吧發現有唔少外國人

上次去除左生煎包無啖好食
可能係我唔識食

深圳有啲冷冰冰嘅感覺
上海仲有啲人嘅生活氣息

支那所有城市都係垃圾

大陸一般都唔收外國咭
得淫聯通用

巴打有冇地方介紹（玩/食）
另外想問冇大陸mobile pay係咪收得皮

係酒店同附近嘅地鐵站我都比人當日本人招待
其實都幾光榮

香港一樣排外
除左深圳 邊度唔排外丫

好似賣緊羅湖城啲低汁野

想知
上海食物（係咪偏甜？）
上海一般女人外表係點，高度，大唔大波，膚色點（一般人，唔計范冰冰個類）
上海男人（聽講怕老婆，喺街會唔會好無自信，毒L樣多？）
上海鬼妹鬼佬喺街的數量
上海空氣
上海平均消費水平
上海機場
上海公共交通（巴士小巴狗鐵）
上海去隔離地區（杭州之類）係咪好方便？
上海人平時的交流語言（上海話？佢地普通話水平點？喺街用英文問路會點？）

就咁望落去 會唔會覺得國際化？

真心好味
無mobile pay 唔大件事
無電話卡先死

去fake market 行
買咁件superme

魔都城市規劃似香港（典型國際都市 ）：
金融區
商業區
住宅區
舊城區

想了解當地歷史文化脈絡
去明珠塔入面既歷史博物館系唔錯既選擇

咁佢地對於香港黎嘅人，有無覺得高級d？

Btw 系你老母

大陸哩係咁樣行路，喺佢哋眼中輕輕力推開或撞開阻住佢條路嘅人係合情合理
所以你喺香港成日見啲幼蝗蟲撞嚟撞去，踩到人都唔會講對唔住，佢哋唔係唔識，而係覺得呢啲肢體碰撞係好瑣碎

其實上海都好多腥上海人 本身上海人都好排外

我聽日同女友去上海 睇完都有D擔心 乜野都MOBILE PAYMENT
即係我帶張信用卡去都冇用

上海野食味濃 好油
一般上海妹好樣過香港個啲 我覺得
不過要浮誇就可以好撚浮誇
男人普普通通 唔留意
鬼佬黎講市中心 黃浦區兜口兜面都會有鬼佬
上海空氣最近ok 因為地方大所以空氣流通過香港
平均消費睇你邊區 市中心可以貴過香港
去上海最好揀去虹橋機場 浦東又遠又多delay
上海市區巴士兩蚊 只是記住71號就夠 地鐵充滿大媽
去其他地方坐高鐵都ok 不過要提早買飛
上海 普通話同上海話通用 想用英文問路首先你要識讀啲英文街名同landmark 名 同埋問到嘅機會
...仲有佢地好似唔多like 華人講英文
望落去仲國際化過香港

去過四日三夜自遊行，住浦東嗰頭。

磁浮列車站搭的士去酒店被濫收多一倍錢，但出發前一晚手機唔記得叉電，到步已自動熄機，報唔到警，同行女友又冇漫遊，本人燥底人士，當事想郁手，但又俾女友拉住，焗俾。

都係冬季去，話就話九度，但由酒店行去外灘已經想出汗，講緊係已經著得唔多保暖。

一般小店賣嘅傳統食物真係冇得輸，啲小籠/生煎包喺第二度真係食唔返。

新天地可以一去，坐低食tea感覺幾悠閒舒服。

對比大陸其他城市，唔覺得啲上海市民特別自大，因為喺我眼中大部份大陸人都係鳩撚屎，例如問路，你越有禮貌問佢，佢就越鳩屎咁答你，哪兒來的自信? 井底蛙。

整體感覺叫做唔錯，感覺到整體氣氛係同大陸其他城市有明顯分別。

本地上海人都ok好禮貌架wor我覺得 仲好過香港人，係比d外省既拉低晒d質素

個人最buy係上海市區d車唔比響鞍

有啲嘅...我聽過佢地羨慕香港有山行
上海最高座山得12m 高

帶unionpay 啦

聽過上海人覺得自己城市既休憩空間唔夠

不過某程度上係得香港呢個城市地形咁奇怪

上海人講普通話個時仲ok
佢地用上海話傾計都好似開拖咁

上海冇乜景點 唔太值得去
除左湯包好撚平之外都冇乜特別
食野好單調

佢地話好中意去西貢

果個女人死全家啦

我都係講英文
可能我同幾個外國朋友一齊, 以為我唔識講普通話

agree...如果唔係做野出差 去乜鬼上海

聽過唔少大陸人講話香港呢種咁多山既城市好神奇

個陣做野每朝逼地鐵
屌你老母 我諗香港人一世都唔知咩叫真正既逼地鐵

只能講大陸上一輩大多數都係咁，就算廣東鄉下個d咪又係咁

好在唔洗逼地龍
不過佢地啲無定向塞車真係日日試

真 香港人都係支那人

唔知你有冇留意到
上海普遍 management 好差(大陸通病)有啲野唔知點解要咁做或者咁設計 啲新野用一年已經殘到仆街 呢個係我去博物館既所見
仲有而家係用 cash 唔方便 逼你用流動支付有啲地方唔收 cash 或者 cash 找數貴好多

btw 有樣好重要
外灘同南京東路只有盲毛同遊客先去
本地人去南京西路 靜安寺 同淮海路

講山我覺得重慶個D仲神奇

management 差
用啲野又cheap
啲用家又cheap
好難唔殘

醒起自己冇去外灘

夜晚去試過坐四十蚊的士既地方全部的士報價二百(之後問所有的士站都係咁收)
仲有啲唔知咩車打個假的士燈就接客

基本上大陸大d 既城市都差唔多咁樣。
無手機，無app,無上網好難生存。
咩都用app 做

冇去冇乜損失
想感覺上海差嘅就去個邊
想感覺上海好嘅就去南京西路

去等兩星期
你都未試下大陸醫療

仲試醫療
有咩唔舒服即call 公司book 機票返香港啦

之前有個同事跣親 都係即返香港

1，3，6 應該係全中國既通病
1 可以講埋佢地好鍾意不必要既身體接觸，d人排隊好鍾意痴住前面果個，咩背囊既就feel到背囊比野頂住

乜原來上海係咁㗎 仲以為上海係一線城市會好發達，咁多明星，會同香港差唔多
仲等我成日想去

叫做好過廣州架喇
btw 有幾多明星有乜關係

去就去兩三日睇下都ok 嘅

大陸城市黎講我覺得大連反而唔錯

佢哋叫鍋貼，幾好食

你張信用卡仲要係銀聯先用到
master/visa 無咩鋪頭會收
你帶定現金隱陣

總會有一班好似我老豆老母咁唔識用智能手機嘅人，好好奇大陸啲老嘢點生存

佢哋普通日常對話好撚大聲
試過有次佢地傾到愈黎愈大聲
我問發生咩事，佢哋只係話傾緊食咩飯好
唔係嘈緊

有無試過電動單車翻工 好爽
地鐡轉車行到死死下又驚太逼比人偷嘢

仲有得再入de
緊手好似推銀機咁一野壓過黎
上落車好似玩美式足球咁
巴士地鐵都係

人流好少呢樣同感
記得細個同呀媽上去玩 去個賣衫既商城
係外面睇係好氣派好宏偉 成5至6層佔地又好大
入到去成個場得幾個人行緊
不過奇就奇在佢每間鋪都有開入面仲有店員係度

基本上講緊成個大陸除左迪迪尼

上海迪士尼可以食煙

佢新開左個自然博物館都幾新幾多野睇

同埋世博中國館改左做美術館

但我要講句，上海/中國的博物館都好似一定要放共產黨歷史/改革成功之類
個美術館的所有專題展覽都可以話關共產黨事

商場同深圳一樣， 只有網紅食店先會有人排隊， 賣其他野既店都係拍烏繩多.

仲有上海不停起左好多甲級寫字樓，發展潛力應該係北上深中最高.

至於佢地唔係好凍都著到好厚同佢地上班時間有關， 番寫字樓個班，有些為左避開塞車，會早點起床，開車上班. 我有兩個上海同事就係7點番到公司，下午4點就放工， 因為公司離屋企要一小時車程， 佢成日話遲5分鐘就開始塞車，一塞就要多成個鐘先番到屋企.

上海好撚悶，根本同香港冇得比
但嗰到d人真係好過香港，睇戲全場七八成爆都好靜，同埋入場遲左行入個位會不停不好意思，香港場場都有d閪人不停嘈

有冇係上海叫雞？

香港先係最悶
度度都多人

冇興趣知垃圾地方任何嘢

香港正好撚多喎 各個方面都係 除左人

白痴
你去過天水圍未喇
元朗就話講下

巴打講得好中肯，3年前我係深圳生活左1個月，同你既感覺95%一樣。 我仲有個觀察係搭巴士，50%人係唔排隊，車來就爭先惡後咁上，司機唔會理，佢地慣晒，惡就大晒，唔會講道理。 另外50%人想排隊的，但一有一個人唔排隊，基本上就全部人都唔會排隊。 深圳都咁樣，其他地方應該都唔會守秩序得去邊。 我唔清楚3年後既今日情況係唔係一樣？

Jack Sparrow講普通話

其實大陸大部份大城市都跟上海一樣, 無手機無得上網好多野做唔到, 個個都習慣晒手機APP搵野及俾錢, 我就覺得OVER左, 好多野根本無咁既需要, 佢地好似中左毒咁

啱啱聖誕去完上海返嚟，有少少感受。
1，的士。日間~我同班fd係虹橋打的士去外灘民宿。咪錶顯示80幾，個的士司機實收80幾，冇坐地起價。日間好易打的士，是但一架都停。
不過一到晚黑就仆街，個個都拒載，你老尾， 好彩去之前買咗一卡兩號，有上網叫滴滴就返到民宿。

巴打可唔可以講多少少支那既衰野

我地冇咩興趣知中立意見或者好既地方（如果真係有先算）
你講衰野我地會鐘意聽好多
你識做啦

歡迎過來北京天津玩

呢樣真 上海除左外灘同步行街之外就行得ok 舒服

樓主好耐冇返大陸咁啵
不過如果上深圳 啲商場都多人

2，商場
啲外資商場好好行，好大好新。不過冬天就唔係好適合香港人行。一入商場就有暖氣，令人感覺好焗，心口好悶，所以我哋行咗一陣就頂唔順，寧願凍都要行返出去。

香港就話商場逼爆，唔係人行
上海就話人流甚少，死氣沉沉

上次去天律個天黑到
而且無咩野行
係叫入左間幾靚的酒吧難忘de

上海唯一好過香港嘅係可以將上海交通卡加落Apple Pay 八達通幾時有呀垃撚圾

天津成個城市好舒服
早兩日新年去左 佛羅倫斯outlet 環境好正

Btw 打你老母的

上海妹係咪好正?

Big brother is watching you
兩個禮拜淨係睇到咁多野
同埋覺得上海食野唔貴,對比美帝

3，食嘢
我哋去咗田子坊食嘢，可能聖誕期間，勁多香港人，周街都聽到粵語。入面啲小食幾有特色，價錢15-30蚊，都偏貴。同埋有好多酒bar，好多鬼佬係度飲。

美帝生活多年

而家上海無咩上海人啦，係都走哂去浦東，留番係到嘅多數係香港人口中嘅蝗，遲下香港都一鳩樣，10幾年左右個工程就可以完成

我反而想行返d特色野,個個商場倒模咁既野
同埋氣氛好重要

係個到去咁多日上海遇最多香港人
同fd吹水後面條女唔錯
點知條女講廣東話

好多中輻射既范冰冰

行路方法香港一撚樣

深圳就算係新型大型商場,都係食店三餐時間多人, 零售真係拍烏英

唔好上身就正

大連有咩好 我識個大連人，佢無乜點講大連係點，淨係同我講大連衣著好娘 佢自己後生細女都著到成個5，60歲嘅大嬸咁

香港無咁跨
起碼無撞黎撞去

仍然一樣, 後生仔女會好D, D中年老年既根本唔會排隊, 惡過公安, 好似所有人欠左佢既咁

去下美國san Francisco la

啫係室內開暖氣 香港就係係開暖氣先會10幾度都覺凍

係銀行唔信人 所以唔批卡

係香港就叫坐的士或者call的士，嗰時係大陸，寫返打的冇錯喔 。

下 我覺得個面真係堅舒服喎
地方又大又唔算多人

佢地都唔care外國係點
總之無支付寶係你既問題

乜原來係咁嘅 我聽過啲上海人傾計講上海話講到陰聲細氣，我個陣心諗 講完都唔覺你講過嘢

debit card 咪得

嘢食唔會唔習慣咩？佢地食得好似好濃味

爭咩丫
元朗天水圍咪一鳩樣 牛屎地方

外灘好撚靚就係真嘅

係絕對有，9成香港人行路都係唔望前面，望左右甚至後面，就算見到你都唔知點解想同你刻意對撞
有時跑步，d人離遠望到你，佢地會望地下，甚至望住你等你跑出馬路讓佢，十個未必有一個會主動讓人
當去完日本番嚟感覺更強

大連? 又唔覺喎
都習慣佢地啲飲食
同埋都有海鮮

最正係好多人既路，行行下路剎停
同埋無lala黎個拖舟轉身
仲有係企扶手電梯出口諗行邊度

由浦東陸家嘴望返去就好喇
行入外灘真係未同盲毛逼過咩

啱啱跨年返黎
-上海服務行業唔差過香港喎
-上海用支付寶多過wechat pay
-野食對我黎講無咩驚喜同選擇
因我自己唔食辣
同埋大部份好食嘅餐廳，深圳都有
-安檢真係好煩，下下地鐵都要check
-地鐵好平，市區入迪士尼都係$6人仔
平常都係$3
-我無去過日本迪士尼，淨係去過香港
上海果個ok, 好大，好多方面都唔差
打尖情況唔多，衛生問題唔算嚴重

諗到再後補

我有朋友有做建築 ,果日帶我去一個商場, 溶溶爛爛.
問返佢, 佢話個商場原來係新商場黎

上海迪士尼好似話要排好耐隊
同埋fast pass 都有炒賣

我入轉轉門都比個麻甩佬sip 左入黎

係日本
都試過一出商場係農田

啲麻甩佬同大媽真係好撚驚死蝕底

所以咪話得個靚字

都唔係兩極
你幻想屋村商場既人流多過ifc
你就會知咩感覺

不過中肯啲講句上海算發展得好好
不過始終都係大陸
唔用用其他先進國家標準黎睇大陸
上去就會舒服好多

btw 浦東條濱江綠地值得行
係幾km 長嘅河邊公園
幾好行

有座building 叫震旦

上海最靚梗係浦西外灘果邊
西方舊建築靚過啲高樓大廈多多聲

痴線，連登仔把口毒到

迪士尼
職員直頭係要呼呼喝喝啲人 完全冇日本/美國迪士尼個種歡樂氣氛
啲人瘋狂打尖 成日話"我爸爸在前面"就要你俾佢過 跟住我唔撚理佢
去到夜晚 佢地直頭係有位就zip 隊都廢撚事排
作為迪士尼fans嘅我唔撚會再去

巴打搭咩去上海？ 高鐵？

我今次返香港無咁既feeling
不過唔慣d人好似沙甸魚咁上電梯
迫過程都無比人頂我屁股
同埋多咗好多人講蝗語

外灘後一條街 四川路先正
冇盲毛 多舊建築 有個十字路口直頭好似紐約咁

另外 成條圓明園路都英國feel

大城市黎講 哈爾濱 瀋陽 對我感覺仲好 真心，去過數唔晒咁多個大城市

香港地鐵把普通話聲真係抵佢死喎
真係聽到都覺得佢係閪婆

震旦真係笑撚死

做野去左兩個禮拜 第一次去
係陸家嘴個邊多
好明顯抄香港
ifc d鋪勁似 又奇華又citisuper
食野價錢拍得住中環（有平有貴）
但餐廳感覺冇香港咁刻薄既
起碼食得飽人（當你唔諗背後製造過程）
人都越黎越似
因為香港周街都大陸人

觀察好耐
地鐵唔揹大袋就唔使安檢
唔想整污糟個袋記得盡量hand carry
最憎係個機場 一日到黑檢檢檢

我果次去 人唔算多
9成機動遊戲排10-15分鐘就玩到

我係上海住過一個月番工，除左同fd收工食野之後 又或者行人民廣場，其他時間都係半個地獄，人多 夏天濕熱

上海IFC都係新鴻基

咁ifc apm 同恆隆都真係港資場黎
引入返啲香港舖頭 都唔係抄

古代叫中國做震旦

契丹另一個音，即Cina，即支那
復旦有恢復震旦意思

依家震旦好似係做影印機嘅牌子黎

打你老母的

上海以前一張visa 就夠。

而家封殺晒。逼你用。

支那人先唔care. 外國遊客。監視奴才大於一切。

成個陸家嘴係得正大感覺冇咁似香港
同埋冇wechat pay做唔到人
買支水收現金都想黑你面

最恐怖都係地鐵
d女用對波去迫都好似好正常咁

你去過旅行就知個閪女人應該仆街死

臺支馬來 甚至全球機場普通話都冇咁刺耳

屌你老母四音殘缺語言洗唔洗咁撚重咁撚硬呀
懶係朗誦咁, 有獨特的技巧呀? 仆街啦你

北京地鐵仲好過佢, 聽落舒服好多

打的其實係香港反攻支那用語黎。

支那係打車。

同意 d staff 呼呼喝喝
完全投入唔到

普通話令香港人煩厭
地鐵廣播絕對其中一個原因

飛機

都要人地有先逼得到ge

上海塞車都唔講。

同埋試下一句支語都唔講，淨用英文係上海生存下。

利伸：係上海出trip 住過3個月

行昨，好撚多人。。
btw你覺唔覺喺機場搭機鐵出來果時有陣日本feel(郊野)，出到市區就

旅遊嘅話，建議避開啲標準觀光景點，因為太多外省遊客。本地長大嘅後生仔女一般比較正常。

點解我得啊叔同嬸嬸逼我
嬸嬸請我食波餅我唔要啊
我唔要鮑姐

有講過啦
延安路上下層全日無定向塞車
真係嬲嬲地叫個司機放低我 自己去坐71號巴士好撚過

除非你出入都係陸家嘴同靜安寺附近
唔係齋英文難啲喎

咁都有得好講 各處鄉村各處例

小楊生煎 係我對上海唯一留戀嘅野

嘩 大陸農村都日本feel 有冇搞錯

法租界 永康路 世界級
外灘 = 廣東道 本地人唔會去

不嬲叫開 搭的士

日月光華 旦復旦兮
自己search

上次去做野，住左幾日香格里拉，完全唔想行出去，明明外灘好近
勁撚多人，對面座IFC同香港真係裝修格局都一樣，但係就多好多人
屌佢老味好似係IFC入面行維園咁，唔係約左客食飯都唔去
仲有果坐乜鳩明豬塔，個樣十足十玩具，勁肥
仲話係地標，我真係唔識欣賞
洗費又唔係平
最後我留係酒店叫同事叫乜鳩美團外賣，叫幾次幾次都飛哂啲汁出黎

唉，如果旅行去呢啲地方真係貼錢買難受

地鐵臭到hihi 撘到想嘔

馬相伯在妻子和母親逝世後，於1898年在上海重新加入耶穌會。5年後，即1903年2月28日，他在耶穌會的徐家匯老天文台舊址開辦震旦學院。學院最初有24名來自各省的學生入學。對於馬相伯而言，「震旦」（意謂「太陽從東方升起」）這名稱象徵中國的光明前途已展開，就旭日初昇的破曉。

馬相伯認為外籍教士之舉已違創辦震旦初意，遂支持學生的正義行動，毅然辭職，退出震旦。並於6月29日在《時報》上刊登廣告，宣告震旦學院解散，更名為「復旦公學」。

更名「復旦」，既出自《尚書 大傳•虞夏傳》中「日月光華，旦復旦兮」，意在自強不息，寄託當時中國知識分子自主辦學、教育強國的希望。同時，由於復旦的創立與震旦大學有很深的淵源，因此二字又帶有「恢復震旦」之意。

Sor 認真左 因為去過復旦winter school

冬天係遠好過夏天

夏天佢地可以去到40度
又唔夠冷氣 又臭

地鐵好差
成日空管 好恐怖

之前去外灘飲野之後都截左40分鐘的士
同埋好多附加費

塔的士呢d 書面語黎，唔會講出黎。

有小小樣都比人包，出入坐的士。邊會同你逼地鐵。

識飛就梗係揀虹橋機場
浦東機場過左中午就delay

Sor9 係咪我膠咗

上星期去完靜安寺行唔知咩書店
等𨋢個陣有個超短裙後生女
個陣講緊得兩/三度
一定有仔仔車佢黎

佢個mobile payment 既問題係封閉式。

完全排外。想做國際金融之都，改革開放？上海wor, 收皮啦。

虹橋近市中心好撚多

大陸永遠都有個陣味
唔知乜味
依家係香港多大陸人坐既交通工具
例如巴士B1
都會有個陣味

btw樓主講既服務態度
不得不承認
香港真係世界級差
你話外國做樣又好乜都好
起碼唔會好似香港咁西哂臉

我1230pm變左230am

去過中國第一點已經好有同感
香港人預知力係唔錯

虹橋機少好多。同埋都睇你住邊。浦東都係揀返PVG , CX 大把機。delay 咪轉之前delay 落黎個班。

坐巴士咁坐，有機就上。

Lm

同我地香港比根本冇得比
差廿年起碼
淨係中環都屌打佢地咩市中心啦
中環咩都有得食交通方便
八達通又方便
上海? 淨係可以用手機比錢, 人仔都唔收呀! 唔好話VISA MASTER 反智簡直. 問題係成班外國人去奶鞋底, 學裝佢地D APPS 幾ON9
想超我地香港? 發下夢好啦
香港GDP高你幾多呀? 人均GDP高你幾多呀? 樓價貴你幾多呀?
改革開放完都仲落後香港二三十年呀
垃圾

手機記錄晒行蹤, 間接監控

坐二號線定磁浮先

琴日上海翻黎 覺得啲街道普遍乾淨 商場嘅話全世界都差唔多 啲上海特色/古建築/老弄堂會比較值得去

去上海做野，悶就係酒店學多範外語或進修下英文。

出門口都覺得膠。頭1 2個星期仲有小小新鮮，耐d 都係算啦。

我之前去上海迪士尼 被人插咗幾次隊

應該2號

10年前visa maste4 係收。 不過銀聯出現左後就封殺lu

呢一年去左兩次
冇去過迪士尼 但其他大部分同意
Canada goose望真d可以係China goose
服務質素個到係真 好少會覺得西
地鐵又係 真係好暗

上海本地菜不嬲都係多油重味道,試過食完蓋澆飯
個飯盒留底幾茶匙油,外國菜會好d

上海逼地鐵係日常,你見識過16號線係龍陽路落車
見到d人好似sparta咁既眼神望住度門打開你就...
上海地鐵都係偏向焗同有陣up dup未,有d線例如2號線特別污糟(成日派傳單),安檢我覺得上海算係咁,袋可以有時唔俾過機,就咁俾佢望,你試下係深圳就咁行一定俾人屌

上海搭的士俾人呃我坐過接近百次未遇過
不過都係裝個拼車app比較實用
會慳好多錢

講開衣著,上海係我去過既城市之中見過
最多人著new balance(特別係老翻)既地方

利申:幾年前係上海住過一年以上

等於話係外國旅行丟架嘅都唔係香港人一樣

早兩年去上海玩
切身感受到身處中國時
mobile payment 嘅重要性

我懶理中國外強中乾
金玉其外

旅行黎講
有mobile payemt 真係好正
一蚊現金都唔需要用

一般般啦 不過二號線個優先座貼紙好似係日本個個黎

喺上海行路舒服過香港，香港啲人有冇軌跡都好，條路已經迫到避無可避

我個人好唔鍾意香港啲巴士地鐵咁光，我prefer 歐洲 北美嗰種暗暗地，我略嫌上海都光左啲

上海係截唔到車 一定要叫車，好撚煩

上海啲友仔係好怕凍，著好柒多

原來唔係錯覺，同埋覺得上海一部份後生仔著衫都好撚跟日本。

年輕人係本地外地有分別嘅
不過中坑個啲 又咪同香港中坑一樣
不過老坑 真係係民國時期生活過個啲
真係仲有啲優雅...好似稱為"老克勒"

聽閒VPN死左
想問用唔用到iMessage, FaceTime, Netflix?

認真覆你 唔好似上面咁撚狗了
上海人好排外 本土意識好強
算係中國最排外城市

係明珠塔觀光，見到呢兩隻字真心笑出嚟

老克勒好快都會冇晒..
其實我覺得係一種幾得意嘅文化同藝術表現嚟
真正上海年輕人算係好少少嫁喇,
我覺得口音越重嘅地方, 人就越橫蠻

有朋友最近係上海同條女坐滴滴，點知中途會司機放屁，佢地用廣東話係車度傾計講起好臭，跟手去到餐廳佢地比左1星個司機，滴滴客戶服務部就打黎問，佢地只係話架車好臭，個職員話聽到你地講個司機放屁，會同個司機講返注意衛生。。。問題係

個朋友係無同職員講司機放屁，個職員話係聽返個車入面既通話紀錄中知道我朋友同條女講野既內容，即係佢地由你上車已經用手機聽緊你地講咩野！

有錯請講返

上網睇返，原來真係有

外國人點用啊 傻仔

最近咪有兩單司機劫色事件
就係咁先開始有錄音

人地支那五毛用到好正常。

震蛋妹

d上海婆好鬼易媾
大部份靚嘅都係外省妹
安徽 成都 新疆，目的都係去上海釣金龜
一拍拖就問你幾時結婚送層樓比佢

好多老克勒好有料
古典音樂 英文 文學 咖啡
樣樣惦

係 都係為左安全理由
基本上大陸所有apps既條款 都要拎你電話入面所有資料

買一張經香港或者外國既roaming data sim.

講開女
成日d人話蘇杭多靚女

我反而覺得蘇杭靚果堆已經湧晒去上海南京果d大城市

VPN可以自己搞，連唔到多數係IP被封，換過個新IP就得

安全係門面理由。

你裝左個d 支那app , 部電話即時掉得。 24小時比人hijack 左。

浦東機場附近方圓果十幾二十公里範圍根本都未開發仲係鄉下地方
最近機場而旺既都講緊川沙(因為有disney)先至叫做有人氣d

住上海既女多數都包裝得好靚，所以都看重錢
想睇女 夏天可以去成都玩下

又一件

岩岩去左一星期，大部分時間都係靜安附近

地方環境闊落過香港，天氣凍極都係舒服，唔似香港on9 濕凍

同埋地下冇乜垃圾，好多清潔工By hourly 掃地一次

識得打扮 或者有打扮嘅心都係好事
廣東個啲女 好似到左某個年紀就唔care 就呢啡

去左上海最正個區

有無叫雞?

上海啲女個個都大包過港女啊

有撚用咩香港D街多人到癡撚線
市區 旺角，銅鑼灣，灣仔 完全行唔撚到
仲有D垃圾轉角位紅綠燈
幾十人係度等紅綠燈塞住個轉角路口
仲有街邊小販霸半條路
已經唔係避唔避嘅問題

呢句真, 幾年前去上海玩,
屌喇星, 成街女人都波彈彈

個區多日本人，連小販都識小小日文。

去咗邊幾個博物館
幾有興趣

屌係上海搭過一次巴士
真係永世都唔會再搭
正門上唔到車就係落客道門衝上車
咁好自然係冇俾錢
我睇到嘩嘩聲原來咁都得
到站又閂門閂得好快
真係要撥開d人先落到車
地鐵落車要打rugby咁要撞開上車既人先得
試過有人塞住我落車我大大聲屌鳩佢
雖然人既quality真係差咁d
但個城市好舒服周圍都係樹
食飽飯散下步都幾正

有冇多啲迪迪尼嘅相睇吓呀？

香港迪迪尼閘機都有眼仔

上海有部分巴士路線仲係人手賣飛既
基本上你坐果堆路線是但一隻門上都得

展品黎，你懂個皮?

問題係我搭個條唔係

我去杭州，因為支付寶有人過左兩三百比我
我可以用支付寶當交通卡搭地鐵/巴士
佢原理係拍卡個位上面加左支CAM掃QR CODE
你係支付寶加左巴士卡/地鐵卡，開出黎比佢掃就得
我諗香港地鐡搞緊呢樣野

試過斷骨 大陸醫院照都唔照下 求其打支針就趕我走
第2日就番香港打石膏

上個星期去完上海返嚟 成程揸車
有一晚去飲嘢返酒店泊左架車返酒店 諗住試下上海嘅地鐵
試過一次真係不了, 等得又耐, 架車行行下又停
不過嘢食方面雖然價錢同香港差唔多(中高級餐廳), 但啲嘢食都幾大份同埋都係用靚料, 味道都唔差
去嗰間HOME'S度食隻醉大閘蟹好撚好食

上海唔熟路好易比人屈錢尤其係酒店區
有兩個朋友分別出trip 都中過招

上海淨係記住條71都幾大獲
浦東地區冇71架喎

商場外好大對比, 即係商場區內建築好靚, 好新. 一出到商場區, 一街之隔, 建築即刻降level到農村style.

呢個真係支那特色來，一行出酒店/商場好似即刻返左鄉下咁
仲有樣嘢就係支那啲招牌全部好柒，非常影響市容

一定會有打尖架啦
只不過上海係咁多個大城市黎講
坐巴士算係比較有秩序

有無銀聯卡？有的話都幾方便。無的話現金都收，但會俾人覺得你咁落後ga / 你d 錢都唔知真定假。諗落好諷刺，落後 / 用假錢正正係大陸特徵

有張上海商業銀行銀聯卡

唔洗理佢地
拒收人仔, 係犯法
你有心可以搞大佢

正常佢地見你比人仔一定會收, 死都死D錢找錢比你
你可以試下用香港wechat pay 而家可以係大陸用
(不過要係香港link左卡先可以互通到)

正常
因為上海市區仲係好多舊樓

有部分舊樓拆左或者賣左地俾地產商用黎起商場
但佢地又唔係一個小區幾百萬呎咁買起塊地
新舊互融好正常

第一點好認同你
有次食飯排梗隊，佢地係唔會避開你，反之會瘋狂撞開你，另到你比佢過

宜家做哂主播，好少做雞（好少俾你知佢做雞）
可以試下玩線下約囡囡個d apps，約佢出黎再傾

我去嗰陣都有比現金 又無人唔收喎
試過一兩次話無得找, 都無西面
有次泊車個阿叔話收10蚊, 我得張一百蚊比佢, 佢竟然個袋有成疊散紙, 我都覺得好神奇

另外見到呢個POST有人屌大陸剩係得MOBILE PAYMENT可以用
咁其實你去到一個地方旅行預咗要準備哂好啲嘢, 你去日本都要做RESEARCH搭車用咩PASS, 買定上網卡諸如此類, 去人哋地方旅行就要入鄉隨俗架啦

我去自然博物館個站
個頭一邊係起緊新商場
一邊係等人搬走的拆遷區
好大對比
自己9 FING FING 走左入去拆遷區影相
臨走先見到閒人勿進牌
好彩無比人打

住離市區遠少少的酒店仲有人"涉"卡仔入門口
長期見到有兩個男人樓下"打等"
唔知係唔係龜公

希慎同埋時代廣場行出來
又咪一大堆唐樓

MK又咪仲衰, 又殘又舊.

香港人睇大陸D標準愈來愈高
都意味住大陸.....愈來愈not bad? 廢事讚, 比人話五毛
根本佢地個標準放番落香港度既話仲加死, 仲加難頂

見D人講到排外國人咁
上海D外國人不知幾撚爽
同埋上海人都welcome香港人
唔會排你

但我wechat link果張係master card黎 唔知俾唔俾到錢

外國人，旅客喺大陸係生存唔到嘅，
大部分比錢都靠app，
但又要實名又綁銀行卡，
但一個外來人又點可以咁呢。
上次去完真係極不方便。

早幾日先有個你問我答po
個巴打係上海組織賣淫比人捉左去寶山監獄坐左幾轆

大陸好多二三星酒店(特別係住7天果d)
Checkin完第一次開自己間房度門已經有卡片

除非你住四五星外國品牌

係香港用你張master card入定一二千蚊去wechat 銀包咪得囉

再拎去大陸用

比到 你出發前top up 多少少。因為佢係等於增值去你微信戶口。都可以直接係卡扣錢既。但建議係香港增左值先。同時備定現金 就夠
好似話80萬間商戶通用
你淨係用來call didi uber都抵
大眾點評就比唔到錢

佢大路商場店鋪都叫仲收現金
但小商鋪/街邊車仔竟然轉做手機支付
叫做餓你唔死
但會玩到無引

住過國際飯店 (192幾年起 以前地標來) 樓下都好多人問要唔要小姐

Wechat唔係有分大陸銀包同香港銀包？
但我old news左

但so far應該未有地方會拒絕收cash下話....

好乾燥
去到喉嚨痛左幾日
北京重乾

早幾日 日日落雪雨喎

而家就係講緊香港錢包番到去都用到
但唔係完全好似大陸錢包咁
姐係你唔可以scan 人地code比錢
一定係人地scan你
去大商場我諗都會work
姐係喜茶海底撈果D都比到錢一定

有一定有
但其實係犯法
最多唔幫襯佢

之前年中去桂林旅行都唔會唔收現金啦 D商業街小販

Okura 大堂有龜公 不過冇人派咭片
見過唔少外賣

國際好似得返個名
應該唔係高級酒店
佢樓下個間舖頭仲賣假玉石

五星級酒店打躉就唔出奇既
我只係講派卡片

試過有個停車場要WeChat ，
好彩老婆有，如果唔係車都走唔到。
酒店free parking 都要靠WeChat嚟掃先有得free，
好麻煩。

但係行入去個感覺真係好有舊上海年代個FEEL
係好舊既, 都唔貴
5-600蚊一晚

而家上海D 四五星都起碼千幾蚊一晚啦

ohoh 賣玉石個間後過幾間嘅金門飯店

上年去上海實習左2個月

我覺得就個舒適度到黎講好過香港
可能香港真係太多人
服務態度就一定先
係個到行真係無香港咁大壓迫感
至於mobile payment又未去到唔收現金
不過用手機真係方便好多
仲有我覺得一定要去d古鎮睇下
同埋食過小楊生煎真係番唔到轉頭

不過始終地方大 又無香港咁好玩
btw 好多人對大陸既印象仲停留係幾十年前

你真係有所不知. 唔係唔收cash咁簡單, 而係好多野, 好多system都跟晒we7 pay同支那寶.

就算景點, 己經有d係完全唔收cash, 你要cash買飛得某d特定counter先有, 唔係個個得.

特別係唔夠人手, 或者轉自助個d. 你真係企係到. 佢收飛個d人又唔會賣飛. 佢都只會叫你找d當地人用支那寶買飛, 叫你俾返cash佢.

之後買車飛個d佢地用晒2代nfc新份証上車. 我地外國人佢地係print定有qr code飛賣俾你.

最on9係黑巿唱錢都問你有無支那寶, 我心諗做犯法野都咁夠膽. 勁.

而家支那係衰過幾十年前.

同埋D所謂古鎮就算數la. 咪又係清一式酒吧同賣垃圾水遊客. 除非你去到好偏僻鄉村個D.

目測就知70%係假

變左咁多....學到野
最多都係見過細鋪頭有得掃code
又或者排隊買飛既地方俾cash既要分開排另外條隊

最大問題係佢啲mobile payment外地人好難開
又要有中國嘅銀行戶口
開戶口又要先有中國嘅地址⋯⋯

上海其實同香港有d似，所以去到好悶
好多地方本身係舊城區，因為地理位置好，所以起個勁新嘅商場出黎，係幾唔夾，不過都有d活化舊區嘅例子
上海人本身都串串貢，所以你話服務態度好幾神奇
上海妹好嗲
stay過上海半年

我同樓豬一齊去迪迪尼
睇jack sparrow個show我地坐第一行
叫海盜口號個時樓豬佢無嗌俾人發現左
俾d演員的左出去係成個opera house前面再嗌一次
但佢毒撚性格嗌得好細聲，班海盜唔收貨
要佢嗌到全院都聽到
佢條死仔加隻手係口側邊扮哂蟹咁嗌，但聲量係無大過

雖然所有演員都中國人樣講普通話
但個show都值得睇
好氣氛，有互動，動作表演都好睇

日頭睇左個baymax體操show幾得意

之後夜晚又有場show係個度
睇示意圖係咁

實際係咁

無dj無人就咁on99搵幾支燈射下射下
音樂又唔好聽
呢個真心好撚伏

不過樓豬講少左樣
Marvel heroes佢係搵返外國人去扮既
就算spider man全身笠住睇唔到樣
傾計個時都聽得出係native speaker
呢樣抵讚既

Parade記得早d霸靚位
不過臨近聖誕都無聖誕特別版
同埋d characters無著聖誕衫有些少失望

Fastpass要用app攞
我去之前朋友同我講tron係最受歡迎，fastpss好快會無，叫我記得拎
實際我去個日反而tron無咩人玩
個4d睇片既Soaring over the horizon最快無
所以都係係app到睇餸食飯啦
咩attraction拎到個時間好後既就揀個個

我地去個日可能冬季太凍無咩人去所以d attractions排隊唔耐
好多都20分鐘內
所以一日都夠時間玩哂想玩既野
同埋好彩無遇到人打尖，不過有d幼蝗不守己份走黎走去
不過最扣分既係
工作人員無乜服務精神
坐船佢連介紹都好hea，好似想拿拿臨返去，就咁帶你遊個花園就算
D ride出發前又唔會同你講bye bye
返黎又唔打招呼，搞到好無引
煙花無睇到俾唔到意見

總結
上海迪士尼都好玩既，未去過可以去下
但就唔好expect會有迪迪尼既氣氛

上海番工留名

12月去左7日上海
人民廣場一帶 好多人窩
商場好多都港資 外資
個個咩 LV Gucci 袋 心諗 係咪咁有錢 應該好多都係全國各地遊客來上海玩

最差一定係地鐵 入閘前一定 除書包 過機安檢
輸送帶 好污糟 人地地鐵 可以qr code 入閘 applepay 入
基本上有大陸電話號碼好方便 call車 叫外賣 book 嘢。買飛
叫左2次宵夜 食d 牌子店 感覺安全d 落單後3個字就送到 好快
整體 地鐵 站 硬件 好爛 感覺 缺乏保養
有磁浮列車 八達通40蚊到機場 係 個大站坐去浦東 好似30幾公里 10分鐘左右到

果陣上海做intern，日日朝早搭地鐵好似打仗咁，啲人係唔會理你有無位，係咁撞入黎，男女基本黐到實晒，有啲痴漢地鐵feel，試過一次係地鐵比人拉開左書包拉鏈，其實上海都無咩野，地方大過香港，但人既質素就差啲囉，但比深圳好好多既，識咗幾個上海人，都幾nice，傾計發現上海同香港都差唔多，買唔起樓，比外省人搶晒啲資源.等等.

同埋上海藝術文化係好過香港， 周圍都有展覽同博物館，幾鐘意果邊啲建築，冇香港咁迫已經差好遠

喺嗰邊食飽飯冇嘢做真係會落街散步周圍行，喺香港就完全冇呢種想法，可能真係老鼠理論啦

上海仲差過深圳

去過一間餐廳要掃wechat pay 二維碼點單
雖然佢冇話唔收現金，但係冇大陸wechat pay 一樣係食唔到，因為個侍應唔會幫你落單
之後去左食第二間

d上海人好得意架
一聽到你香港人+講多幾句新移民呢類問題，佢地就會黎料發炮講好多排外野

之前我有個上海fd都係咁，佢話谷咗好耐唔敢同任何人講，真係差在未講出口快點割讓我

留名

咁你翻支那住啦傻鳩 支那仔

1. 今時今日返大陸, 一定要開定wechat pay or alipay, 同埋一卡兩號, 唔單止支付方便, 而係大陸乜鳩衣食住行都要用電子支付, 綁撚住不可分割
- 食飯落單do qr code 自己點再電子支付等上菜
- 某D地點同時間好難有的士或拒載, 一定要用滴滴(北京夜晚三里屯仲仆街, 滴都冇得滴一定要白牌仲要好撚貴)
- 美團外賣方便程度係你無法想像, 但必須要有電子支付, 打邊爐都有得外賣, 死未

2. 排隊有少少間位都會有人插埋去, 所以大陸人排隊係要貼撚住排

3. 搭車唔同香港, 每班車都等好耐, 所以一有車D人老死都迫上去, 你同佢客你就一世都上唔到車, 入面又迫到on99咁, 同埋D女又唔介意成對波迫埋黎

4. 你要識分外省人定本地人, 上海、廣州本地人都OK唔會太過份, 尤其係後生果班, 有D文化, 但外省就差好遠, 好撚無文化, 而深圳因為全外省人, 根本無文化可言, 差在係邊個外省黎咁解

5. 大陸商場普遍都好少人, 因為個個都淘寶, 但又唔會執架喎, 好撚神奇

笑撚死人，無知扮撚有料，
字都打撚錯字 ，你中文零分？

大陸商場普遍都好少人, 因為個個都淘寶, 但又唔會執架喎, 好撚神奇 < 依個真係勁，我好想知佢地幾錢租？

咁多支那人上嚟

唔好求其9up一句就以為好撚型先得架

人地啲租邊有香港咁貴丫
做買賣就上淘寶
不過點都要有啲實體舖比人見到
先會認識到佢間舖頭佢個牌子架嘛

商舖多數蝕住做，門面黎。
亦有好多香港發展商過去照dup香港商場（連名都一樣），一開頭係免租俾大brand入駐

天滅中共

第一眼真係以為係諷刺展品
尤其是係d熊個樣似係咁:

上海個apm 高過香港個apm 幾班
恆隆廣場又係高級過香港啲恆隆野
ifc, 太古匯就真係match 到香港同系個啲

去左安藤個劇院聽orchestra,
班垃圾大陸人嘈到仆街，唔只細路嘈，大人都嘈
樂章未撚完就拍手呢D柒野都算
十幾隻歌，一聽到藍色多瑙河無啦啦起哄，係啦，知你地識好撚威啦。

佢D 手機支付，又唔收 visa/master, 間接打死自己旅遊業

小赤佬

銀聯

睇戲睇舞台劇個撚個睇睇下玩電話
重要亮度爆光爆到坐佢後排/隔幾個位都影響到
直頭影響觀賞過程
最ON 9 係你偷偷地影相都算
你老尾你開閃光燈係咪有病
係無論電影定舞台劇都有人咁做
你明唔明閃光燈影近野唔撚係影遠
如果條友係我隔離實同佢講你開閃光影月球實好撚清
另外舞台劇睇睇下有人係觀眾席企起身用單反影
肯撚定係單反，成個柯南黑衣人咁我都認得出個部係單反

有冇口語教學?

佢就係想保自己銀聯

唔用VPN係唔係3樣都唔洗諗

去幾日就落鴨記買張經香港既simcard

啲茂利好興用高階機身mach 支kit 鏡影
濕鳩kit 鏡zoom 到盡影得出啲咩丫

前幾日先去左上海
好多人都好好人
有日坐高鐵坐去坑州同女朋友買唔到連位，淨係買到前後隔三四排
上到車個個人見到我地隔著望，好主動咁話同我地調

厭你眼超超成日望鳩住佢

屌..要去一年

iMessage / FaceTime 好似無block
你去網速好de的地方應該無問題
Netflix 唔清楚

支那驚自己人走資多過想賺外滙。

連online shopping 都封殺啦。

同埋旅遊業從來唔係支那重要收入來源。

迪迪尼我用現金都暢通無阻

聖誕去左上海5日4夜
電子支付好方便
除左搭車唔排隊呢樣
其他都幾好

上vultr俾錢自己build個server，幾十蚊個月
再唔係問下你同事，同國外合作既公司多數都有窿路

不過上到已經要還神，唔好諗住仲有1080p極速寬頻

除左好方便，堆支那毛毛仲有乜野論點？

請問預先增值嗎

據我所知港版就算增到值都係得4個apps係用到
1. 美團
2. 12306
3. 大眾點評
4. 滴滴
講緊有大陸no.但係冇開大陸銀行戶口

鬼佬撚會特登申請張銀聯去中國消費咩，

仲有，其實你用過銀聯未？外國銀聯同大陸銀聯唔同架你又知唔知

外國銀聯響大鋪就用到，local 酒樓未必比你用

好撚慘 不過我諗當地nonlocal 應該慣晒

反而我無咩bad experience , 除左見到好多鋪頭人玩電話外, 其他都算好

我都去過公幹，住香格里拉，基本上陸家嘴大商場全部都收銀聯，現在還有wechat pay hk，商場內用依兩種已解決8成俾錢問題

只要你有iPhone及內地電話號碼(可申請3hk或中移一個月一卡兩號)，既可用公交卡

搵車亦可用曹操或ctrip，完全冇問題

限死銀聯同we7pay, 又要找個支那電話no#, 呢d咪垃圾lo.

你幾時去new yok/ london 要呢d野?

支那人佢地會用支那替代品, 要吸自由世界空氣就會"科學上網".

支聯大城巿就無乜國內外, 一離開大城, 海外銀聯=rubbish.

坦白講啦, 上海同NY, LONDON 冇得比架啦
但係人地有自己既一套
同埋冇野係岩既必然

你幾時去人地城市, 外來人來玩都冇本土人咁方便架啦
香港來到, 你唔買張八達通, 坐車坐船又咪煩
喂人地大陸拍到NFC, 又可以scan code 喎
又有冇得講? 來到香港要人特登買張八達通卡just for this trip? 又係ON9

上海己經超越香港做國際金融中心架LA. (好似係)

其實上海早10年係VISA就攪掂, 而家係倒退20年.

不過同你D傻鳩愛支病講, 你永遠唔會明.

攞交通卡同mobile payment比係咪on9

17年成個連登都做緊呢個野喎巴打 小心啲講野

去日本韓國台北都會出交通卡啦，除非自駕

上海VISA MASTER當然仲用到啦，問題是手續費同冇優惠

冇內地電話號碼也可以，不過你唔怕冇的士，下下搭地鐵就冇問題

其實同返深圳差不多，不過深圳9成5唔收Visa Master

香港八達通去地鐵站就有得買, 唔洗實名登記, 交低50蚊就有一張, 玩完仲可以退拎返錢. 成個過程5分鐘唔洗
通行性極高, 隨街都可以增值.
內地講緊張sim卡都攪你15分鐘, 又實名制. 然後又要攪銀行又盛. 電話無internet無電即刻廢半隻手臂. 點會對遊客user friendly

試過食飯真係唔收visa，仲要係連鎖店，點睇

之前有世博，陸家嘴金融區嗰邊大部分仲有visa master卡機

我去正大，幾間都仲收visa master，但用app埋單有92折，結果冇用到

有冇地址同開放時間？

例如呢？

上年想去冇去到，咁岩下星期去上海

隻老鼠應該會被失蹤
同埋果到唔係咩exhibition 黎, 好似係間廣告定設計公司

我同同事食飯，反正公司claim，間餐廳又收Visa，諗住拎出離用，點知同事死都話佢用app俾，我都已經話慳100冇所謂

另外cheap cheap連鎖一定要用wechat點菜俾錢，否則人手點會遲15分鐘先有人serve你

上海就今年都去咗4次，感覺係俾深圳廣州好，大城市囉，一般去蘇州杭州玩會比較有特色

上海K-11都攪得好過香港嗰個
係衰在呢個商場明顯比其他上海商場迫

1.大陸最鍾意請人食飯
2.當然人手嗌方便過自己撳

無人流係弊病
同焗

外灘好多人問你要唔要小姐

試過有兩個後生女以為我一個人，走黎撩我一齊去玩， 轉身見到我班朋友係後面即走

搭地鐵好多靚女，皮膚好白
衣著都好光鮮

有得claim 個啲人好熱情請人食飯

西利

成日經過都比人問 “物沙遲” (massage )

求其上深圳開個戶口有幾難
以前好多人都係上深圳開戶口for淘寶用

你去一年既話
索性去中移動join個一年plan啦

台灣公司

咁你整個中國地址嚟先

之前喺上海搭巴士，我同個上海朋友吹吹吓水，坐對面嘅阿叔無啦啦搭嗲，吹埋一份，又問我依家香港啲嘢
吹完之後個上海朋友同我講返大陸人真係好鍾意搭嗲，陌生人咩都可以吹一通。

之後有日又坐巴士，我企咗個阿婆附近，企咗一陣，佢同我講，見我企咗咁耐，不如企吓，佢就落車 質素呢啲嘢其實要睇人

係 出面幾 度 入到商場 可以著短tee
好麻煩 又除又著

1, 2, 3 好撚認同

支付寶/wechat連哂所有apps, 內建小程序等等，唔使特登再dl另一個apps
入面衣食住行包哂，上面都提到既食飯由落單到埋單，call車book酒店買高鐵機票戲飛等等等等
當然你乜資料都俾政府偷哂做大數據

而家好多都收緊咗

俾錢ExpressVPN yourube 1080p都睇到

最近既事??

威啦威啦 港獨撚

其他城市唔清楚 但係上海無mobile payment慘過乞食 連鄉郊啲果農想買斤生果都要俾WeChat

不過無論餐廳定舖頭 我話我得cash 佢地普遍都幾好態度噤周圍撲水找俾我 係香港應該俾人西左面

但空氣同交通始終係死証 由朝塞車塞到晚 搵車位又慘 坐地鐵會以為自己入左個毒氣室 成陣膠味同噏味
就算天氣好都會覺得啲空氣好差

有啲商場就多人到仆街，衰過香港

重點監察啲人嘅錢去左邊

有時我都好佩服班大陸人
佢地接受到咁焗既環境

例如忍得到焗到出汗又有怪味既交通工具
又或者係人多既室內都唔會開窗等俾空氣流通

我自己係空氣唔流通既情況之下
真心頂唔順

早幾日落雪凍到

今年上海有落雪?
最低零下幾度呀?

仲有個 震旦博物館

香港重撚痴線啦講環境焗嘅話，人又多

又話上海人流少但係鐵路系統反而繁忙過香港
又話上海望落國際化過香港
但係外地人好難消費因為要用app比錢
而且商場內好靚，商場外好似農村
係由內望出去國際化定由外望落去國際化
定講緊未來全球先進國家城市會進化做農村

30號 好似落過下雪

有d咁ge野！ search 下先
咁租屋上網點搞？

上海迪斯尼 有個apps 有幾個項目 可以係apps 揀時段去玩 基本上唔使點排隊
我閒日去 其實唔算多人

12月落左2場雨雪

搵agent 或者download apps自己約睇樓（上海租屋興一次過交3或者6個月租，如果想好似香港咁一個一個月交要同業主傾）
上網你指屋企個d?

係，我上年剛剛到上海個陣開銀行卡好煩

要公司信，住址證明，再要有一個實名登記既大陸電話號碼。

覺得上海好靚，好文青feel
老城區，咩野租借區都好有feel
其實上海大部分都外省人
但著衫都幾好睇
可能兩次都冬天去
感覺冬天衫靚啲
最唔好就係成日delay ，好撚煩麻

上海d 普通街邊餐廳既餃子全部都好好味，去過一次上海印象得返餃子

大陸窮得只剩下錢 無哂其他野都不係今日既事

聽聞搭飛機去上海會有空管 巴打們去果時有冇遇過?
我聽朝就飛了 驚無限delay

遇到空管係平常事，遲一到三個鐘機會係唔細
試過臨降落浦東先改為降落虹橋
利申：鍾意上海

但會唔會嚴重到cancel航班?

KA或者MU都未試過
因為空管要取消航班應該好少發生
如果早到機場，地勤有時仲會問你坐唔坐早一班機，似坐船去澳門咁

係ar 屋企個d
點玩法？
同埋會唔會有可能家居上網自動VPN左

Delay咗兩個鐘
不過早d入機場,因為入機場都要安檢, 果到都要一個鐘

啱啱去完上海，分享一下

1. 手機支付就唔講啦，的確除咗方便之外冇咩point值得講 但上海如果要搭的士都係app call會好啲，街截車幾次都西到仆街又兜路

2. 食野方面，出發時/開餐前都有認真搵下啲人推薦咩餐廳，so far幾日嚟咁多餐冇失望！不過食野口味真係好主觀，我諗都係咁啱啱我自己口味
（老實講有啲可惜，中國好多烹調方法都幾博大精深，係班垃圾又黑心食物又地溝油咁 講到呢到，去上海呢幾日叫做冇病冇痛嘅，不過可能係啲元素週期表未發作啦 ）
自己心水嘅話就有嗲記、撈王、佳家湯包、建國328⋯

3. 景點方面，出名嘅景點人多就預咗，但全部都好悶，反而喺景點外/景點與景點之間嘅橫街窄巷嘅環境仲靚仲舒服 （撞啱落雪，散步都好正 ）

4.交通方面，我自己主要係搭的士，因為搭地鐵實在好撚柒煩，孭個背囊就下下要過安檢 撞正繁忙時間逼就在所難免，但係唔乾淨又焗嘅感覺太唔舒服，所以都避咗冇乜搭

其實好多人一聽到去大陸玩就會：「支那」「垃圾國家」「蝗蟲之國」
冇錯，真係好撚多唔文明嘅人，每日聽到啲人咳痰真係好撚嘔心
但係以體驗嚟講，差嘅旅遊體驗都係人生值擁有嘅一部分嘅
唔支持共狗、唔支持垃圾制度，但我都學習緊唔好單純放既有印象去旅行，親身走入世界每一個城市，感受所有正面同負面嘅體驗都幾好！

講住咁多先

我去工幹, 所以都無咩細玩/體驗成個上海

是但去中國聯通/中國移動門市申請手提電話號碼個時做埋，佢分唔同plan 俾你，越快越貴（但係講緊都係百零蚊至兩百幾左右一個月）

家居上網連vpn我唔識，因為本身都少用電腦上。而家主要用iPhone vpn apps 去睇野

（預左俾連登仔屌）
上年俾公司派左過黎上海，我既感覺係唔太想返香港。當然可能係我未預到差既一面，但係整體感覺我而家係上海叫做有返生活。

住既地方大好多，同屋企人各自有返自己空間
食基本上乜都有得食，服務水平好過香港
放假係可以諗去邊區行（係香港係要諗去邊區識山）
返工而家可以準時收工，放假同事又真係唔會搵你

唔好既地方係文化始終唔慣，電視節目睇唔慣。

我用express vpn，要比月費。不過算幾順下。iPhone Windows mac都用得，基本上我係24小時連住vpn，無vpn咩都上唔到

係
上海localist 其實幾有質素，講嘢唔會大大聲，連d西裝阿叔都幾有禮貌

社會氣氛
big brother is watching you, 令我好stress
上網一定要vpn, 咁樣既生活有意思咩

香港行路都係，以前係靠左行，而家因為大量支那人入侵香港，攪到無論左中右咁行都塞住晒

發覺大陸人真係完全冇personal space既概念
香港就算迫都會下意識同人保持距離
大陸迫完都仲挨住你

呢樣野，的確係比外地人污染哂。搞到本地人都咁冷血。

至於貧富分域，我個人覺得問題唔大，係ifc返工我都仲可能行兩步有平民消費。
唔似得香港，係葵涌返工就要面對工廠大廈同一定要劣食，係中環返工食個hea飯都要7,80蚊。 apps for life你唔係生活係本地，當然唔方便，但對於本地生活者係先進不少。

上海我都有bussiness , 也有合作公司。
個人感覺，除左上海人天生愛充面子外同很勢利外，其他performance同香港好接近。
衣著品味都算唔錯，當然我會比較喜歡北京o既nature style多一點。
但講到人o既質素本身，我還是喜歡深圳，除左多年深，港文化相近，人都冇咁屎忽鬼。每個城市都有層次分野，深圳，上海都唔例外，你要係上流中產圈子工作同生活自然會接觸返同類人，如果你硬係要拿夜場，東門呢o的濕鳩係消費群去比較，那沒話可說。

不過講到上海，我還是瘋狂喜愛那些平民小街的傳統食店，對於佢地唔值錢o既小籠飽同炒麵真係食極唔厭。

幾個上海好友 o既母親，知我極愛上海飽點，每年過節都會親手整一大堆mail比我，那份情同尊重真係暖心的。 不過雪藏過後的同現場新鮮的始終有差別。

我次次掉張回鄉卡出黎 , 話過就過，檢都唔檢。北京就難o的，點都要係咁易望眼。
深圳就算，自己大把車，從來唔坐公交。

至於上網，5日點解唔買香港中移動7日鮮？ 乜都直通冇block . 至於内聯只係一個笑話，擺明屈錢， 呀豬呀狗都要幫親「政府特許」o既vpn番牆，咁又賺多你一百幾十蚊一個月。

國情問題， credit卡唔係咁易申請到。
主要係追責難， 天大地大你一野走左去要花好多成本都未必揾到你。同外國唔同，外國你o既credit會被包裝成為金融產品再次向全世界出售，即係你唔撚還錢有全世界同你咩起左條數，而大陸係封閉式金融，你唔還錢銀行要硬食。當年，國內銀行債圈都唔會有外人敢買啦。。。
所以一係你有足而現金流，一係有物業，唔係邊個敢借錢比你？ 所以而家先要搞網上借credit ,實名管理下，減低資料作假及走數風險。

當你 習慣左之後，就會無視
有時我都會問身邊o的國內朋友點睇，佢地反而好驚呀咁問返我： o下邊到有？ 我唔覺o既？ 冇睇到喎。

大陸係垃圾，但樓主要咁大個人，去兩個星期先知係咁，只能話你井底之蛙

準備上來我都

聽閒成日block? 但係唔係轉ip就得？
有d唔明個operation, iPhone Mac or even apple tv 各裝express vpn 緊住每次用就開左個app先？

頂 班機cancel左 可以點做 有冇得即時再去買機票

正常航空公司會幫你安排另外航班（除非你訂左廉航）

社會氣氛我反而覺得香港怨氣仲大過上海
當然big bro watching you 呢個問題人人睇法唔同，對於我黎講我係黎搵兩餐，呢樣係一個trade off

我訂港隆 但係經expedia買

去chk in counter ，ground staff 會幫你轉第2班

港隆就唔知
港龍就第一件事去counter 問問先
佢地會幫你re-book

上次又係九點幾個班cancel 左
轉左我去國泰

係呀，有落過，我果日都起上海

試下問下佢改唔改到虹橋啦
有就仲正

紐巴打

頭先同expedia職員講電話 佢話改機票最快都要24小時後 然後岩岩收到港隆sms 話幫我轉左1點機

最憎河南安徽新疆人
好似仲有花名唔記得係咩

CX/KA 去上海密過坐巴士. 佢Cancel係因為班機唔夠客, 會Merge d差唔多時間既機(前後1個鐘內).

打電話去cs問就rebook到.

香港憤青越來越多, 為反而反, 唔識欣賞同學習其他人好既地方, 個井越來越深, 根本唔需要班官搞死香港, 新一代憤青自自然然會收香港皮

你搵日上一次深圳先 就明點整架喇

巴打幾有心分享, 正評左
但D人負評你, 原因都係因為你唔講上海壞話架啦
睇下我上面一個留名, 引到幾多人正評就知
班人幾玻璃心

無電話好難生活<--根本係另類既唔方便，走向另一端既落後，好似香港咁電話唔得有CREDIT卡有八達通，即時興起玩下浪漫都可以，難怪大陸人咁撚拜金。

九唔答八

生命誠可貴，自由價更高；若為麵包故，兩者皆可棄

喂如果有係好事黎喎，大陸玩既唔係方便係統一，只有一種途徑付款有撚方便?你會唔會覺得香港只有MTR就叫方便?方便係直達你既目標，如果我無電話OR電話無電，我咪食得屎?叉電唔撚洗等?壞電話唔撚駛整?真接買過部?咩叫方便先進你都未撚知，如果好似八達通咁一個晶片唔洗叉電成本又低時間又快就真係方便先進，但八達通都仲怕遺失被人碌，咁你就知留D後路先係正路，下下玩大一統只係堆積一個大炸彈，做人毫無選擇好似條咸魚/豬等被人食。

夜郎自大既好明顯係大陸人，以為自己掘起左就好勁，其實仲有好多野落後要改進，香港要學都唔撚同夜郎國學啦!

咁都得

香港買數據咭可以放監

是但，係兩登生活，跟埋佢地個套即係失敗者。Child登有名你叫，幼稚o既野你點教佢都唔會聽。。。。

我其實好憎上海，呢個城大夠哂功利同扮野，成日以為自己係全世界最文明先進o既城市，成日睇唔起其他人，大多場合識o既上海女人都很功利，養唔熟。 我每次踏足上海個人就會假到連訓覺都係第二人格mode. 但一竹篙打唔哂一船人，點都有好o既例子。朋友同感情係珍惜返黎，小心選擇，總有好人在。

但旅遊上海，我冇必要講別多負面野，要數全世界仆街野，點數得哂？ 唔同文化唔同觀點帶有一邊負面立場去評價一樣野，點都係臭o既。

普遍香港人都唔識欣賞人地 何必太介懷

住落都冇人教你點睇返tvb同一鍵番牆 ? 揾日返上海教你。
出行就一定係渣車架啦，走得快好世界，唔係塞到仆街。踩轉去穌州或杭州灣玩幾日都好爽。 講怨氣，到到都怕撚左班四川同貴州佬，真係好撚煩，本身冇文化仲要迫埋當地人去接受佢地o既低質野。係數又多，圍埋爐好事不出，但作姦犯科樣樣都有佢地份。
但同香港比， 直接係天堂同地獄o既分別。
唔好講你打份工，我做自己生意o既， 都頂唔撚順香港人個套有利就聚埋，不理咩時份。收左工一踏出公司門口就係自然時間，咪撚再談工事啦，我成日串香港上黎o的牛奶仔日夜都工作mode，係咪好撚窮唔夠錢買奶粉？你自己癲但呢到冇人會陪你一齊癲。
住就唔使講， 唔係錢問題， 但用700萬至1200萬去買一間6百呎o既「豪宅」 我覺已係智商有問題。 呢到個lobby豪過酒店，間房大到可以擺返2圍酒，露台係咁易都可以打返四圈。 上海樓價而家都仲係好貴好唔合理，但點都癲唔過香港，如果長注扑返層點都安穩過香港。

都會架
有時空管KA,MU呢d較為密班次飛上海果d會兩三班縮為一班

至於細公司好似HO同9C果d如果天氣差就會cancel

不過睇你留言坐KA,除非天氣差到不得了
否則都係delay居多

巴打大陸有樓？

上海開銀行卡就點都要地址電話果d架啦
反而有巴打話深圳而家都收緊左喎
以前係深圳開卡唔難搞,香港地址,歡樂卡
加個電話號碼就得

我果陣時都係深圳開卡,拎去上海用
係去ATM拎錢收少少charges咁囉

你係香港既話去中移動門市問下啦

哦哦 咁幾方便

夜郎自大唔係佢自大等於你唔自大
大陸自大係佢既事
但我地繼續自大就會死左都唔知咩事

上海嗰種寒同香港濕凍有得揮 上次去得2℃ 一行出商場由腳指凍到上心口
食我反而從來唔食生煎包 寧願貴少少去商場啲food court食麵呀其他嘢咁
認同巴打講地鐵站嗰樣 我覺得係所有大陸城市地鐵站都一鳩樣 都係黑媽媽
最經典一撚定係虹橋搭地鐵嗰層 第一次去以為去咗個荒廢機場

商場都有小楊連鎖店喎

好撚多人係呢種邏輯。好撚惡頂
臭蟲論差唔多

南京東路成條街都係雞頭

一行過去

一係中年阿叔問你要唔要按摩or小姐

一係囡囡走埋嚟約你去飲咖啡

話時話想問下2號線去浦東機場仲係咪要係廣蘭路轉車?

浙江區體感仲凍過東北

你早去到KA CX counter，如果夠時間安檢到，可以早幾班機走都得，好flexible

我覺得係冇支票先會出現支付寶多過假鈔，正如每次捉高官都有幾千公斤100元人仔，證明大家都仲收銀紙

其實伏唔伏 有冇人試過

唔係 應該係我唔係太鍾意食生煎包嗰啲嘢
不過餃子好正 又平又多

係咪因為沿海 上次去真係頂唔順

高官個D係another story la.

支那人申請信用卡難過過一般人好多. d低下階層, 農民個d跟本唔會申請到. 反而電話一定有一部.

邊忽自大?人地係落後但自大唔通話番佢都叫自大?
香港人有無吹自己N個世界第一?自嘲就見唔少，香港人有邊個唔知自己個困境?自大永遠唔到香港人啦!

apps後面唔加 ，
ok？

on撚鳩, 學識見識跟自由有乜關係, 了解人地做緊乜就等如賣港? 憤青真係好撚痴線

哦
咁去商場食food court都ok既
講開food court
上海 food republic個人覺得規模同食物款式上好過香港food republic

無必要同個D傻鳩五毛嘈.

香港人個個都知香港IT廢, 無創新. 不過而家係討論緊支那倒退幾十年, 上個內聯網識得開個洞就係到自鳴得意. 用個mobile qr code就打晒飛機.

邊個自大真係佢諗佢la.

已到上海 delay左兩個幾鐘

好正常姐
兩個鐘無咩不大了

當日9成連登仔支持八達通加信用卡就夠
唔需要電子支付
仲話八仔一直領先全世界
當初一開始呢D討論, 連apple pay都比人屌埋一份話冇用

香港人自唔自大? 你接觸過香港人未?
同香港人做過生意未?? 見識過香港人R唔到著數屌鳩番你cheap, 仲話教精你未?

自大同r 著數撈埋一齊講。得啖笑。

三個鐘內都好閒
據說空管對國際航班同港澳航班好啲，國內航班delay仲嚴重。唔知有幾真

一定係對國際航班好d
試諗下係歐美飛過黎,架機應該冇咩燃油剩低
優先俾佢地降落好正常

所以一空管,限制飛機升降,一定搞港澳或者國內班次先
而且delay係上海飛走,都有機會影響flight crew既工作時數等等....

遲d 3月去上海 namco睇演唱會

職員完全無笑容, 完全無迪士尼氣氛.- 內地人始於由細到大都無浸淫係迪士尼文化入面, 所以佢地好多時都無果種共嗚感. 園內好多設施/主題, 都係迪士尼比較commercial主題.- 依個我真係屌, 園內有個event/selection, 佢夠膽死淨係播歌. 乜9表演者都無. 真係屌出黎, 比佢昆咗

有冇相睇下有幾西口西面 估唔到迪士尼quality control都舞唔掂班支那人

唔洗咁煩喎我睇鴨記買咭可以直接上到facebook

係

前面有人話係大陸睇戲d人好文明我真係笑出嚟， 支那人最鍾意一邊睇戲一邊影相放上微博打卡

之前去新天地嗰邊我覺得係得個外殼似中環，入裏同啲大型私人屋苑嘅商場差唔多

大陸一直都唔俾Visa Master大搞，有咩credit card會出嚟

2號線咁多年都係冇進步
次次係廣蘭路出閘就要打rugby 咁

仲要夜晚十點鬆d就冇車
果陣時未有11號線去disney, 係廣蘭路返唐鎮川沙甚至機場附近果堆地區就要坐白牌(大陸叫黑車）

想問吓上海地膽巴絲

近期去上海，有時夜晚都會喺Starbucks Reserve Roastery打發吓時間。想問吓仲有無邊間Starbucks比較有特色？

印象中有一間係獨佔building，位處十字路口位，附近係一堆喺磚屋入面開嘅餐廳酒吧。有無巴絲知道呢間具體喺邊？

上海大把靚cafe, 有精品coffe
你不如搵下呢D好過啦.....
starbucks.........

其實香港人都係差唔多 雖然有機會同香港舊時有唔少上海走難落黎的人有關

10月去咗幾日，成世第一次見咁撚多人
地鐵轉車要出閘行幾個街口，逼到仆街
不過好回味佳家嘅小籠包

唔伏嘅

俾儘唔使五舊人仔落到樓

speak low?

你覺得商場係用香港商場去代入

禮貌方面無得比

未去之前以為上海真係一個好繁華既大都市
去過先發現原來同香港仲差好遠

另外好玩好食既都唔少
不過日日比人監視住，長住真係不了

生活係美帝
所以我已經係外人去睇上海

暫時用都無咩block過。佢有好多條channel選擇嘅，總有一條連到。
係呀，就係裝佢個app再connect channel就得。Apple TV我唔肯定得唔得，mac windows ios andriod都試過OK。

你可以買一個月試下先，好似12USD。subscribe一年嘅話係會平小小，同埋好似如果你第一個月買左，真係唔多work或者成日斷可以要求refund

我覺得上海商場無咩廁所,急尿都唔邊到痾

想問有無邊個博物館值得去下

點解咁講既
我覺得上海d大商場toilet都算係咁

去過幾次上海，最大最明顯既問題係：係佢d地鐵轉車，每次都係我地既美孚，尖沙咀既地鐵轉西鐵咁，行5 分鐘都未到第二條線。

但d人既quality係比d二線城市好好多。通常d 人分兩邊行，跟番主流咁行就唔會點攞。

香港係創意推動同支持主面真係要學學上海，改進，比人超過埋就慘

其實你cut淨7,10,11就得
其他嗰啲中國1,2線城市都係咁，冇咩特別